% !TEX root = ../Diplomschrift.tex
\documentclass[../Diplomschrift.tex]{subfiles}
\begin{document}

\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}
\setcounter{section}{0}
\setcounter{subsection}{0}
\renewcommand*{\theHsection}{chY.\the\value{section}}
\section{Anhang}
%\subsection{Pflichtenheft (optional)}
%	{\yhbu Zur Umsetzung des Projektzieles werden messbare Kriterien formuliert.}
\subsection{Projektergebnis}
Als abschließendes Ergebnis der Ausarbeitung dieser Diplomarbeit kann vernommen werden, dass eine funktionstüchtige Website geschaffen wurde, welche auch alle im vorhinein festgelegten Funktionen erfüllt. Somit ist eine vereinfachte Interaktion zwischen Musikern und Bands möglich. 
\\\\
Beispielsweise hat der Musiker die Suchmöglichkeit nach anderen Musikern und Bands. Diese kann er wiederum anhand von gewissen Parametern einschränken. Auch die Funktion, diese Suchen abzuspeichern, wurde erfolgreich realisiert. Ebenso das gesamte Anfragensystem, welches das selbstständige Senden von Anfragen, sowie das Empfangen von Anfragen beinhaltet. Diese genannten Funktionen wurden ebenso für beide Benutzergruppen, Musiker und Bands, ausgearbeitet. 
\\\\
Weiters konnte die Mehrsprachigkeit implementiert werden, welche mittlerweile auf nahezu jeder Webseite eine essentielle Funktionalität ist. Auch das Implementieren eines responsiven Designs, um die Webseite auch auf mobilen Geräten aufrufen zu können, wurde erfolgreich realisiert. 
\\\\
Ebenso wurde die Webanwendung erfolgreich zu einer Progressiven Web Applikation umgewandelt. Neun der zehn Zieleigenschaften konnten erfüllt werden. Jedoch wurde die Eigenschaft \emph{Re-engageable} aufgrund des Umfanges der notwendigen Veränderungen vernachlässigt. 
\\\\
Bezüglich Erweiterungen bei der Ausarbeitung dieses Projekts sind verschiedene Ansätze möglich.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Mehrsprachigkeit:}\\
	Neben Englisch und Deutsch wäre es ein einfacher Schritt, weitere Sprachpakete zu implementieren. 
	\item \textbf{Benutzergruppen:}\\
	Bezüglich der Benutzergruppen gibt es eine Vielzahl an Erweiterungen. Eine Möglichkeit dafür wäre es, eine Benutzergruppe für Administratoren zu erstellen, welche die Möglichkeit besitzt, Zugriff auf sämtliche Benutzer zu haben und E-Mails von diesen über die Website zu empfangen.\\\\
	Auch das Erstellen einer Benutzergruppe namens \emph{Veranstalter} wäre eine weitere Möglichkeit. Damit könnte man das gesamte Projekt um eine weitere Ebene erweitern. Durch hinzufügen dieser Benutzergruppe wäre es somit möglich, als Musiker oder Band an einen Veranstalter eines Events oder Konzerts heranzutreten, um dort aufzutreten.
	\item \textbf{Layout:}\\
	Bezüglich des Layouts der Website gibt es ebenso diverse Erweiterungsmöglichkeiten, welche die Website für den Benutzer ansehnlicher gestalten. Beispielsweise könnte man das Hinzufügen eines persönlichen Fotos beim Profil ermöglichen. 
	\item \textbf{Bewertungssystem:}\\
	Eine weitere Erweiterungsmöglichkeit wäre das Einführen eines Bewertungssystems. Somit könnte eine Band beispielsweise eine Bewertung für einen Musiker abgeben, welche dann hilfreich für andere Bands ist. Dadurch wäre der Skill, welcher in unserem Projekt auf Eigeneinschätzung beruht, größtenteils vernachlässigbar.
\end{itemize}
\clearpage\vfill\newpage{}
\subsection{Projekterfahrung}
%	\noindent\\[0mm]
Zum Abschluss gilt es noch einmal die gesammelten Erfahrungen während der Ausarbeitung dieses Diplomprojekts revue passieren zu lassen. \\\\
Natürlich war auch für uns am Beginn der Ausarbeitung der gesamte Projektaufwand, welcher auf uns in den nächsten Wochen und Monaten zukommen sollte, sehr schwer einzuschätzen. Wir hatten immerhin auch noch wenig Erfahrung mit einem Projekt solcher Dimension. \\\\
Wir legten somit die Grundfunktionalitäten, welche unsere Website vorweisen sollte, fest und begannen schrittweise diese auszuarbeiten. Natürlich waren verschiedenste Abweichungen zur Grundidee und Umstrukturierungen bezüglich des Aufbaus der Website keine Seltenheit. Auch die Abhängigkeit im Projektteam selbst wurde immer wieder deutlich. Zum Beispiel ist es ohne eine funktionierende Datenbankprogrammierung unmöglich, das Layout nach seinen persönlichen Belieben zu gestalten.\\\\
Grundsätzlich war die gesamte Arbeitsweise über so einen langen Zeitraum in einem Team für alle von uns etwas Neues. Auch Herr Professor Vogt half uns dabei oft weiter und gab uns hilfreiche Tipps bezüglich des Projektmanagements. Man lernte, mit Zeitdruck umzugehen und eine zeitgerechte Einteilung seiner zu erledigenden Arbeitsaufgaben vorzunehmen. Weiters half man sich teamintern bei diversen Problemen weiter und konnte mithilfe von Besprechungen verschiedenste Probleme lösen. \\\\
Da während der Ausarbeitung eines solchen Diplomprojekts, welche sich über einige Monate erstreckt, auch immer ein gewisses Konfliktpotential herrscht, galt es auch hier für uns wirklich als Team zu fungieren. Selbst wenn zum Beispiel ein Projektschritt in die falsche Richtung ging oder der Projektfortschritt ins Stocken geriet, hieß es für uns an einem Strang zu ziehen und nicht zu verzagen. Nur so konnte der letztendliche Projekterfolg gewährleistet werden und zeugt in menschlicher Hinsicht auch sehr von Charakter.\\\\
Abschließend darf natürlich der fachliche Benefit, welchen wir durch dieses Diplomprojekt erlangten, nicht vernachlässigt werden. Wir lernten neue Teilbereiche der Softwareentwicklung kennen, festigten verschiedenste Technologieanwendungen, sowie Codemuster in unseren Gedächtnissen und sehen diese Ausarbeitung auch als eine Art Vorbereitung auf die schriftliche Fachklausur im Themenbereich Programmierung. 
%\clearpage\vfill\newpage{}
\clearpage\vfill\newpage{}
\subsection[Veröffentlichung des Diplomprojektes]{Veröffentlichung des Diplomprojektes}\cfoot{\thesection$\;$-$\;$Veröffentlichung d. Diplomprojektes}
Um dieses Diplomprojekt auch öffentlich zugänglich zu machen, setzen wir auf die innovative Lösung eines QR-Codes. Dafür muss lediglich der abgebildete Code auf einem beliebigen End- bzw. Mobilgerät eingescannt werden, und schon hat man über einen Link von GitLab Zugriff auf die gesamte Ausarbeitung des Diplomarbeitsprojektes mit diversen Dateien. 
\begin{figure}[h]
\centering
\qrcode[height=5cm]{www.gitlab.com/Bepe2000/da_musikernetzwerk}
\caption[Gitlab-Link]{\url{www.gitlab.com/Bepe2000/da_musikernetzwerk}}
\end{figure}
\subsection{Abbildungen}
Siehe nachfolgende Seite
%\subsubsection{Datenbankschema}
\clearpage\vfill\newpage{}
\label{ssec:datenbankschema}
\begin{sidewaysfigure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1 \textheight]{../../DB-Design/DA_BasisAnsicht}
    \caption{Datenbankschema}
    \label{fig:datenbankschema}
\end{sidewaysfigure}
\cfoot{\thesection$\;$-$\;$\rightmark}
% 	\noindent\\[0mm]
%	\noindent{\yhbu
%	Screenshots der MS Project-Datei. Die Ausgabe muss lesbar sein (eventuell auf
%	mehrere Bilder verteilen). Insbesondere ist darauf zu achten, dass die Zeitachse
%	und die Vorgangsachse auf jedem Bild sichtbar sind! Es muss nicht MS-Project
%	verwendet werden!
%	\\[2mm]
%	Projektbalkenplan (Gantt-Diagramm)
%	\\[2mm]
%	Excel
%	}
\clearpage\vfill\newpage{}
\subsection{Arbeitsnachweis Diplomarbeit}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly
\tabcolsep=3pt  % hold it local 
\fontsize{10}{12}\selectfont
%\setlength\LTleft{0pt}	
%\setlength\LTright{0pt}
\begin{longtable}{l p{0.62\textwidth} c c c}
	%\begin{longtable}[c]{lllll}
	\toprule
	\textbf{Datum}      & \textbf{Beschreibung}                                          & \textbf{Beginn} & \textbf{Ende}  & \textbf{Dauer}     \\* \midrule
	\endhead
	%
	\midrule 
	\textbf{Summe:} & &  \multicolumn{3}{r}{212:40$\mskip3mu$h$\mskip3mu$}   \\*
	\bottomrule
	\caption{Arbeitsnachweis Benjamin Egger}
	\label{tab:an-egger}\\
	\endlastfoot
	06.06.2019 & Besprechung                                              & 08:00 & 08:20 & 00:20 \\
	16.06.2019 & Recherche                                                & 19:15 & 21:00 & 01:45 \\
	07.08.2019 & Besprechung, 1. Treffen                                  & 18:00 & 22:00 & 04:00 \\
	20.08.2019 & Besprechung, 2. Treffen                                  & 17:00 & 20:00 & 03:00 \\
	02.09.2019 & GIT Einrichtung / Fehlerbehebung / VS-Projekt erstellen  & 10:30 & 13:00 & 02:30 \\
	05.09.2019 & Design Recherche / FIGMA Tutorial                        & 18:50 & 20:10 & 01:20 \\
	06.09.2019 & Design Recherche / FIGMA Tutorial                        & 10:00 & 13:00 & 03:00 \\
	15.09.2019 & Besprechung / Meilenstein 1                              & 11:35 & 12:00 & 00:25 \\
	16.09.2019 & Protokollierung / Diplomarbeitseinrichtung               & 19:00 & 20:40 & 01:40 \\
	17.09.2019 & Besprechung / Meilensteine                               & 11:35 & 12:30 & 00:55 \\
	21.09.2019 & Logo / Farben / Schriftarten / FIGMA / Marketing         & 10:45 & 13:00 & 02:15 \\
	22.09.2019 & Site.css / \_Layout.cshtml                                & 10:50 & 12:10 & 01:20 \\
	24.09.2019 & Besprechung / Meilensteine / Einreichung                 & 11:35 & 12:30 & 00:55 \\
	02.10.2019 & Besprechung / Controller / Views                         & 12:30 & 13:20 & 00:50 \\
	03.10.2019 & Design- und Urheberrecht-Recherche / FIGMA               & 19:10 & 19:20 & 00:10 \\
	08.10.2019 & Logo / Sass                                              & 13:20 & 16:50 & 03:30 \\
	11.10.2019 & Sass Introduction                                        & 14:35 & 16:30 & 01:55 \\
	28.10.2019 & Sass Einrichtung / Layout / Navigation                   & 15:25 & 16:25 & 01:00 \\
	29.10.2019 & Layout / Index / Favicon / Navigation / Sass             & 09:10 & 12:10 & 03:00 \\
	29.10.2019 & Fehlersuche(main: height=100\%) / Sass                    & 15:00 & 16:00 & 01:00 \\
	30.10.2019 & Navigation, Header, Footer / Sass                        & 13:20 & 15:50 & 02:30 \\
	31.10.2019 & Index / Sass / Hero-Image                                & 12:25 & 14:00 & 01:35 \\
	02.11.2019 & Sass / Hero-Box / Footer                                 & 17:40 & 20:20 & 02:40 \\
	03.11.2019 & Sass / Navigation / Responsive Layout / JavaScript       & 13:10 & 15:50 & 02:40 \\
	07.11.2019 & Sass / Navigation / Responsive Layout / JavaScript       & 19:30 & 19:45 & 00:15 \\
	07.11.2019 & Sass / Navigation / Responsive Layout                    & 21:35 & 23:30 & 01:55 \\
	08.11.2019 & Sass / Navigation / Footer / Responsive Layout           & 14:50 & 17:40 & 02:50 \\
	09.11.2019 & Contact / CSS / Responsive Layout                        & 10:30 & 13:10 & 02:40 \\
	11.11.2019 & Recherche Mehrsprachigkeit / CSS / Responsive Layout     & 18:45 & 22:00 & 03:15 \\
	12.11.2019 & Besprechung / Meilenstein 2                              & 11:35 & 12:35 & 01:00 \\
	21.11.2019 & Sass                                                     & 14:25 & 15:00 & 00:35 \\
	21.11.2019 & Contact / Sass / Responsive Layout                       & 19:45 & 21:45 & 02:00 \\
	28.11.2019 & Contact / Imprint / Login / Sass / Responsive Layout     & 15:55 & 18:40 & 02:45 \\
	08.12.2019 & Musiker Login / Band Login / Musiker Registr. / Sass     & 14:40 & 17:00 & 02:20 \\
	10.12.2019 & Besprechung / Planung / Musiker Registr. / Sass          & 13:30 & 17:00 & 03:30 \\
	12.12.2019 & Musiker Registr. / Kontakt / Mehrsprachigkeit / Sass     & 16:20 & 18:45 & 02:25 \\
	16.12.2019 & Mehrsprachigkeit / Sass                                  & 12:40 & 13:15 & 00:35 \\
	18.12.2019 & Responsive Layout / Sass / Mehrsprachigkeit              & 10:00 & 10:45 & 00:45 \\
	21.12.2019 & Band Login / Band Registrierung / Sass / Logout          & 10:00 & 13:10 & 03:10 \\
	21.12.2019 & Sass / mehrfacher Login unmöglich / Recherche Browser / Login-Fehler Nachricht / GetMusician & 17:00 & 19:35 & 02:35 \\
	23.12.2019 & GetMusician                                              & 07:25 & 09:00 & 01:35 \\
	23.12.2019 & GetMusician / (Responsive) Design / Sass / GetBand       & 09:35 & 13:20 & 03:45 \\
	24.12.2019 & ChangeMusicianData / Mehrsprachigkeit                    & 07:45 & 09:00 & 01:15 \\
	25.12.2019 & Mehrsprackigkeit                                         & 10:45 & 12:10 & 01:25 \\
	25.12.2019 & Asynchrones JS / AJAX Recherche                          & 16:55 & 17:40 & 00:45 \\
	26.12.2019 & Asynchrones JS / AJAX Recherche / jQuery / Dokumentation & 10:20 & 11:50 & 01:30 \\
	27.12.2019 & ChangeMusicianData / Sass                                & 15:30 & 17:30 & 02:00 \\
	29.12.2019 & jQuery / select2 - pillboxes / AJAX                      & 17:30 & 18:30 & 01:00 \\
	31.12.2019 & AJAX / JS / ChangeMusicianData / jQuery                  & 12:15 & 13:10 & 00:55 \\
	31.12.2019 & AJAX / JS / ChangeMusicianData / jQuery                  & 15:50 & 16:35 & 00:45 \\
	01.01.2020 & Asynchrones JS / Animation                               & 07:40 & 08:45 & 01:05 \\
	05.01.2020 & Sass / Profil / Suche                                    & 15:10 & 17:00 & 01:50 \\
	05.01.2020 & Sass / Suche / Landingpage Design Problem auf Smartphone & 18:15 & 20:15 & 02:00 \\
	07.01.2020 & Besprechung / Meilenstein 3                              & 11:35 & 12:35 & 01:00 \\
	18.01.2020 & ChangeMusicianData / Mehrsprachigkeit / Design Recherche & 10:15 & 11:15 & 01:00 \\
	21.01.2020 & ChangeMusician / ViewModels (Musiker)                    & 13:20 & 16:55 & 03:35 \\
	22.01.2020 & Fehlersuche(GetMusicianModel) / Diplomschrift            & 17:50 & 20:00 & 02:10 \\
	23.01.2020 & Diplomschrift                                            & 16:30 & 18:40 & 02:10 \\
	25.01.2020 & Diplomschrift                                            & 18:00 & 19:00 & 01:00 \\
	26.01.2020 & Fehlersuche(GetMusicianModel) / Diplomschrift            & 10:10 & 12:20 & 02:10 \\
	28.01.2020 & Besprechung, Planung                                     & 11:35 & 13:00 & 01:25 \\
	29.01.2020 & SearchAfterMusician                                      & 20:00 & 20:30 & 00:30 \\
	30.01.2020 & SearchAfterMusician / GetMusician / Sass                 & 18:20 & 19:20 & 01:00 \\
	01.02.2020 & GetMusicianPersonal / SearchAfterMusician / Sass         & 15:30 & 16:40 & 01:10 \\
	07.02.2020 & Besprechung / MusicianSearchResults                      & 08:00 & 09:45 & 01:45 \\
	07.02.2020 & Sass / MusicianSearchResult / GetMusicianPublic/Private  & 15:40 & 18:45 & 03:05 \\
	08.02.2020 & Sass / Responsive Design                                 & 18:00 & 18:45 & 00:45 \\
	10.02.2020 & Sass / Responsive Design / GetBand / Musiker Anfrage     & 11:35 & 12:50 & 01:15 \\
	10.02.2020 & GetBandModel / Diplomschrift                             & 13:20 & 17:20 & 04:00 \\
	12.02.2020 & Diplomschrift / GetBandPrivate / GetMusicianPrivate / Anfrage                                & 10:30 & 13:10 & 02:40 \\
	12.02.2020 & Diplomschrift                                            & 18:00 & 19:00 & 01:00 \\
	13.02.2020 & Musiker Anfrage / Mehrsprachigkeit / Struktur / Bandsuche                                    & 09:50 & 13:10 & 03:20 \\
	15.02.2020 & Bandsuche / Mehrsprachigkeit                             & 12:50 & 13:50 & 01:00 \\
	15.02.2020 & Bandsuche / Bandprofil                                   & 16:40 & 17:25 & 00:45 \\
	16.02.2020 & Strukturierung                                           & 18:45 & 19:10 & 00:25 \\
	17.02.2020 & Musiker Anfrage / Mehrsprachigkeit / Bandregistrierung   & 12:40 & 15:40 & 03:00 \\
	20.02.2020 & Anfragen                                                 & 18:00 & 19:15 & 01:15 \\
	21.02.2020 & Anfragen                                                 & 16:30 & 18:45 & 02:15 \\
	22.02.2020 & Kontakt                                                  & 10:25 & 12:30 & 02:05 \\
	22.02.2020 & gespeicherte Suchen / Stadt für Registrierung            & 14:50 & 15:55 & 01:05 \\
	22.02.2020 & Anfragen                                                 & 17:10 & 18:45 & 01:35 \\
	23.02.2020 & Stadt für Registrierung / Anfragen akzepieren, ablehnen  & 10:45 & 12:45 & 02:00 \\
	23.02.2020 & Anfragen akzeptieren, ablehnen                           & 16:40 & 17:50 & 01:10 \\
	24.02.2020 & Besprechung / Abfragen                                   & 08:40 & 09:10 & 00:30 \\
	24.02.2020 & Diplomschrift                                            & 09:55 & 10:45 & 00:50 \\
	24.02.2020 & Anfragen akzeptieren, ablehnen / gespeicherte Suchen     & 12:30 & 13:20 & 00:50 \\
	24.02.2020 & Stadt für Registrierung                                  & 16:05 & 16:55 & 00:50 \\
	25.02.2020 & Suche speichern / Stadtsuche / Diplomschrift             & 18:50 & 21:35 & 02:45 \\
	26.02.2020 & Design                                                   & 09:20 & 10:00 & 00:40 \\
	26.02.2020 & Design / Registrierung                                   & 18:40 & 20:50 & 02:10 \\
	28.02.2020 & Suche Speichern / Band Registrierung                     & 17:15 & 18:30 & 01:15 \\
	29.02.2020 & Suche speichern                                          & 17:50 & 19:30 & 01:40 \\
	01.03.2020 & Text / Schriftart, Design, Instrumenten Skills           & 10:20 & 13:50 & 03:30 \\
	01.03.2020 & Profilbearbeitung                                        & 16:45 & 17:45 & 01:00 \\
	02.03.2020 & Profilbearbeitung                                        & 12:30 & 13:20 & 00:50 \\
	02.03.2020 & Diplomschrift                                            & 14:10 & 15:00 & 00:50 \\
	02.03.2020 & Diplomschrift                                            & 15:15 & 16:55 & 01:40 \\
	02.03.2020 & gespeicherte Suchen / Profilbearbeitung / Registrierung  & 19:45 & 22:45 & 03:00 \\
	03.03.2020 & Besprechung                                              & 11:35 & 13:00 & 01:25 \\
	04.03.2020 & Profilbearbeitung / Musikerregistrierung                 & 18:30 & 20:40 & 02:10 \\
	05.03.2020 & Musikerregistrierung                                     & 16:35 & 16:50 & 00:15 \\
	05.03.2020 & Musikerregistrierung / Bandbearbeitung / Diplomschrift   & 17:35 & 21:00 & 03:25 \\
	06.03.2020 & Diplomschrift                                            & 16:30 & 20:00 & 03:30 \\
	08.03.2020 & Diplomschrift                                            & 13:35 & 14:50 & 01:15 \\
	08.03.2020 & Diplomschrift                                            & 16:50 & 17:50 & 01:00 \\
	09.03.2020 & Diplomschrift                                            & 12:30 & 13:20 & 00:50 \\
	09.03.2020 & Diplomschrift                                            & 14:10 & 15:00 & 00:50 \\
	09.03.2020 & Diplomschrift / Bandbearbeitung                          & 15:15 & 16:55 & 01:40 \\
	10.03.2020 & Diplomschrift                                            & 18:25 & 21:35 & 03:10 \\
	11.03.2020 & Diplomschrift                                            & 07:20 & 08:20 & 01:00 \\
	11.03.2020 & Diplomschrift                                            & 18:10 & 20:10 & 02:00 \\
	12.03.2020 & Diplomschrift                                            & 08:10 & 09:15 & 01:05 \\
	12.03.2020 & Diplomschrift / Besprechung                              & 16:00 & 16:55 & 00:55 \\
	14.03.2020 & Diplomschrift                                            & 10:45 & 12:00 & 01:15 \\
	14.03.2020 & Diplomschrift                                            & 13:00 & 14:35 & 01:35 \\
	14.03.2020 & Diplomschrift                                            & 18:00 & 19:45 & 01:45 \\
	16.03.2020 & Diplomschrift                                            & 11:45 & 12:25 & 00:40 \\
	16.03.2020 & Diplomschrift                                            & 13:55 & 16:35 & 02:40 \\
	17.03.2020 & Diplomschrift                                            & 12:00 & 12:50 & 00:50 \\
	17.03.2020 & Diplomschrift                                            & 15:10 & 19:20 & 04:10 \\
	18.03.2020 & Diplomschrift                                            & 09:20 & 12:40 & 03:20 \\
	18.03.2020 & Diplomschrift                                            & 15:25 & 16:45 & 01:20
\end{longtable}
\begin{longtable}{l p{0.62\textwidth} c c c}
	%\begin{longtable}[c]{lllll}
	\toprule
	\textbf{Datum}      & \textbf{Beschreibung}                                          & \textbf{Beginn} & \textbf{Ende}  & \textbf{Dauer}     \\* \midrule
	\endhead
	%
	\midrule 
	\textbf{Summe:} & &  \multicolumn{3}{r}{210:45$\mskip3mu$h$\mskip3mu$}   \\*
	\bottomrule
	\caption{Arbeitsnachweis Marian Gatt}
	\label{tab:an-gatt}\\
	\endlastfoot
06.06.2019 & Besprechung Betreuungslehrer                                                                                           & 08:00  & 08:20 & 00:20 \\
16.06.2019 & Recherche                                                                                                              & 19:15  & 21:30 & 02:15 \\
18.07.2019 & Besprechung Betreuungslehrer                                                                                           & 14:20  & 14:50 & 00:30 \\
07.09.2019 & Besprechung, 1. Treffen                                                                                                & 18:00  & 22:00 & 04:00 \\
20.09.2019 & Besprechung, 2. Treffen                                                                                                & 17:00  & 20:00 & 03:00 \\
04.09.2019 & Klassen erstellen und ausprogrammieren laut DB-Design                                                                  & 10:00  & 13:00 & 03:00 \\
06.09.2019 & Anpassung der Klassen                                                                                                  & 14:30  & 15:50 & 01:20 \\
14.09.2019 & Diplomarbeitsdateneinreichung                                                                                          & 18:00  & 19:00 & 01:00 \\
23.09.2019 & Diplomarbeitsdaten für Einreichung überarbeiten                                                                        & 18:45  & 19:30 & 00:45 \\
02.10.2019 & Recherche Mehrsprachigkeit                                                                                             & 20:00  & 21:00 & 01:00 \\
08.10.2019 & HomeController, BandController teilweise ausprogrammiert                                                               & 13:30  & 16:45 & 03:15 \\
12.10.2019 & BandController und BandRepository ausprogrammiert                                                                      & 10:30  & 12:40 & 02:10 \\
& MusicianController, MusicianRepository und IMusicianRepository teilweise ausprogrammiert                               & 13:00  & 15:45 & 02:45 \\
15.10.2019 & Meilenstein 1-Besprechung Betreuungslehrer                                                                             & 11:35  & 11:50 & 00:15 \\
24.10.2019 & MusicianController und MusicianRepository ausprogrammiert + Fehlerbehebung                                             & 10:00  & 13:00 & 03:00 \\
29.10.2019 & LoginController + Änderung von Musician- \& BandController, generelle Fehlerbehebung & 10:30  & 11:45 & 01:15 \\
&                                                                                                                        & 14:10  & 16:20 & 02:10 \\
02.11.2019 & LoginController vollständig, Überarbeitung der Klassen                                                                 & 17:00  & 18:00 & 01:00 \\
09.11.2019 & SearchAfterBandController + SearchAfterMusicianController begonnen                                                     & 17:00  & 19:00 & 02:00 \\
12.11.2019 & BandGenreRepository + IBandGenreRepository                                                                             & 13:20  & 16:55 & 03:35 \\
& Diplomschrift Anpassung                                                                                                & 17:00  & 18:00 & 01:00 \\
19.11.2019 & Recherche Urheberrecht                                                                                                 & 20:15  & 21:30 & 01:15 \\
29.11.2019 & Recherche Websiteerstellung rechtlich                                                                                  & 18:00  & 20:00 & 02:00 \\
08.12.2019 &
MusicianGenreRepository + IMusicianGenreRepository, MusicianBand\_RequestRepository + IMusicianBand\_RequestRepository, BandMember\_RequestRepository + IBandMember\_RequestRepository, MusicianInstrumentsRepository + IMusicianInstrumentsRepository, Fehlerbehebung &
09:00 &
12:50 &
03:50 \\
10.12.2019 &
Besprechung Intern, weitere Planung, BandMemberSearchInstrumentRepository + Interface, BandMemberSearchProperties\-Repository + Interface, MusicianBandSearchPropertiesRepository + Interface &
13:00 &
17:00 &
04:00 \\
12.12.2019 & BandMembersRepository + Interface, Fehlersuche                                                                         & 15:00  & 17:00 & 02:00 \\
& Fehlersuche Registrierung, Fehler ausgemärzt                                                                           & 17:15  & 19:00 & 01:45 \\
27.12.2019 & Kurzfassung/Abstract verfasst                                                                                          & 09:00  & 12:00 & 03:00 \\
& Mehrsprachigkeit im Allgemeinen erweitert                                                                              & 13:00  & 15:30 & 02:30 \\
&
MusicianController bei Change angepasst(POST geschrieben) und daraus resultierende Änderungen in den Repositories, sowie in Musician-Klasse durchgeführt &
16:00 &
18:30 &
02:30 \\
&
BandController bei Change angepasst(POST geschrieben) und daraus resultierende Änderungen in den Repositories, sowie in Band-Klasse durchgeführt &
17:30 &
18:30 &
01:00 \\
28.12.2019 & Anpassung Kurzfassung/Abstract                                                                                         & 17:00  & 18:15 & 01:15 \\
31.12.2019 & Anpassung Kurzfassung/Abstract                                                                                         & 15:00  & 15:30 & 00:30 \\
& SearchAfterMusicianController + ViewModel + Anpassung in Repository                                                    & 15:30  & 16:45 & 01:15 \\
& Diplomschrift Rechtliche Grundlagen                                                                                    & 16:45  & 19:30 & 02:45 \\
02.01.2020 & Diplomschrift Gesetzesgrundlagen, Impressums- und Offenlegungspflichten                                                & 10:00  & 12:30 & 02:30 \\
04.01.2020 &
GenreRepository, InstrumentRepository, CityRepository, CountryRepository + Interfaces, sowie Anpassungen in BandMemberSearchPropertiesRepository &
11:30 &
15:30 &
04:00 \\
& Diplomschrift Copyright im Internet, Fehler ausgebessert                                                               & 17:45  & 20:15 & 02:30 \\
07.01.2020 & Meilensteinbesprechung mit Betreuungslehrer                                                                            & 11:35  & 12:35 & 01:00 \\
14.01.2020 & Basisklasse erstellt, sowie in alle Repositories implementiert                                                         & 13:00  & 17:00 & 04:00 \\
15.01.2020 & Teaminterne Besprechung                                                                                                & 09:00  & 10:00 & 01:00 \\
& Überarbeitung von Logincontroller, BandController und SearchAfterMusicianController                                    & 18:15  & 22:15 & 04:00 \\
18.01.2020 &
Überarbeitung von Musician, sowie darausfolgende Änderungen in Repositories, SearchAfterBandController zum Teil ausprogrammiert sowei Viewmodels ausprogrammiert &
13:00 &
18:30 &
05:30 \\
21.01.2020 & SearchAfterBandController fertig ausprogrammiert, Fehlerbehebung Registrierung                                         & 13:00  & 17:00 & 04:00 \\
& Anpassungen der Klassen an Datenbank, BandReposi\-tory DecreaseMemberCount, IncreaseMemberCount, UpdateMemberCount       & 18:30  & 20:30 & 02:00 \\
26.01.2020 & Diplomschrift Rechtlicher Teil abgeschlossen                                                                           & 20:30  & 22:30 & 02:00 \\
28.01.2020 & Teaminterne Besprechung                                                                                                & 11:35  & 13:00 & 01:25 \\
31.01.2020 &
Anpassungen Diplomschrift, Recherche Interfaces, Vererbung, Repositories, BandModel geschrieben, BandRepository anpassungen, MusicianController Anfragen ansatzweise ausprogrammiert &
14:30 &
18:00 &
03:30 \\
02.02.2020 & Diplomschrift Repository, Interfaces, Vererbung                                                                        & 19:30  & 23:00 & 03:30 \\
04.02.2020 & Besprechnung intern, weitere Planung                                                                                   & 10:30  & 12:30 & 02:00 \\
11.02.2020 & Fehlersuche und Behebung BandMemberRepository, Musi\-cian\-Requests erweitert                                              & 10:00  & 12:30 & 02:30 \\
& MusicianRepository DeleteSavedSearches, GetAllSavedSearches, GetSavedSearch, Anpassungen in Diplomschrift              & 13:00  & 18:00 & 05:00 \\
& BandSavedSearchModel erstellt und ausprogrammiert, BandController Requests ausprogrammiert                             & 19:00  & 21:00 & 02:00 \\
12.02.2020 & Diplomschrift Vererbung, Interfaces                                                                                    & 14:00  & 18:00 & 04:00 \\
13.02.2020 & BandSearchRepository Fehlersuche + Behebung, MusicianController SendRequestToBand begonnen auszuprogrammieren          & 14:00  & 16:00 & 02:00 \\
& Diplomschrift Programmierprinzipien                                                                                    & 17:00  & 18:30 & 01:30 \\
& Diplomschrift MVC-Prinzip                                                                                              & 18:30  & 20:30 & 02:00 \\
16.02.2020 & Diplomschrift MVC-Prinzip                                                                                              & 16:00  & 19:15 & 03:15 \\
17.02.2020 &
Anpassungen bei Registrierung - Verwendung von ViewModels, MusicianBandRequestRepository Anpassung von Get\-Request und GetAllRequests, Anpassungen im BandController &
17:00 &
22:50 &
05:50 \\
18.02.2020 & Diplomschrift Anpassungen Repositories, ChangeMusicianData angefangen zu ändern im MusicianRepository                  & 20:00  & 21:40 & 01:40 \\
21.02.2020 & Besprechung Team weitere Planung                                                                                       & 10:00  & 11:00 & 01:00 \\
& Mail (HomeController), Change versucht zu ändern, GetCities (MusicianRepository)                                       & 16:00  & 19:30 & 03:30 \\
& Diplomschrift ORM, Repositories                                                                                        & 21:00  & 23:15 & 02:15 \\
22.02.2020 & Anpassungen GetCities, Diplomschrift Repositories, Einleitung                                                          & 10:00  & 13:00 & 03:00 \\
& MusicianController SavedSearches ausprogrammiert, Anfragen von Band an Musiker ebenfalls angepasst und ausprogrammiert & 16:00  & 18:00 & 02:00 \\
& Anpassungen bei SavedSearches (MusicianController)                                                                     & 18:45  & 19:45 & 01:00 \\
24.02.2020 & Besprechung                                                                                                            & 10:00  & 11:00 & 01:00 \\
27.02.2020 & Besprechung                                                                                                            & 13:30  & 15:00 & 01:30 \\
28.02.2020 & Diverse Änderungen bezüglich Registrierung                                                                             & 21:45  & 23:45 & 02:00 \\
29.02.2020 &
Mehrsprachigkeit bei Fehlermeldungen erweitert, ChangeMusicianData und ChangeMuscianDataWithInstruments angepasst &
12:00 &
17:00 &
05:00 \\
& Mehrsprachigkeit bei Fehlermeldungen erweitert, Anpassungen in Repositories                                            & 20:00  & 23:00 & 03:00 \\
01.03.2020 & Fehlersuche BandSearchRepository, LoginController Anpassungen, Diplomschrift Danksagung, Anpassung Abstract            & 19:00  & 22:00 & 03:00 \\
02.03.2020 & Erweiterungen auf der Bandseite in Controllern und                                                       & 14:00  & 17:30 & 03:30 \\
&                                                                                             Repositories                             & 19:00  & 23:30 & 04:30 \\
03.03.2020 & Besprechung Betreuungslehrer                                                                                           & 11:35  & 12:50 & 01:15 \\
& Vorbereitung Besprechung teamintern bezüglich weiterer Planung                                                         & 18:30  & 19:45 & 01:15 \\
& Diplomschrift Vererbung, Repositories                                                                                  & 19:45  & 21:30 & 01:45 \\
04.03.2020 & Diplomschrift Datenbankklassen                                                                                         & 12:00  & 13:30 & 01:30 \\
05.03.2020 & ChangeBandData und RegistrationMusician                                                                                & 16:45  & 20:00 & 03:15 \\
06.03.2020 & Diplomschrift MVC-Prinzip                                                                                              & 13:45  & 16:30 & 02:45 \\
09.03.2020 & ChangeBandData erweitert, Teambesprechung                                                                              & 14:00  & 17:00 & 03:00 \\
11.03.2020 & ChangeBandData erweitert, RegistrationMusician erweitert, SavedSearchesAfterBand ausprogrammiert                       & 15:00  & 17:00 & 02:00 \\
& Diplomschrift ORM, Einleitung, Rechtliche Grundlagen                                                                   & 16:00  & 19:00 & 03:00 \\
14.03.2020 & Formatierungsanpassungen Programmierung                                                                                & 15:00  & 16:00 & 01:00 \\
16.03.2020 & Diplomschrift MVC, Einleitung, Projektergebnis, Sessions                                                               & 09:30  & 13:30 & 04:00 \\
17.03.2020 & Diplomschrift Einleitung                                                                                               & 10:00  & 12:00 & 02:00 \\
& Diplomschrift                                                                                                          & 14:00  & 16:00 & 02:00 \\
& Diplomschrift, ChangeBand Anpassung                                                                                    & 20:00  & 22:30 & 02:30 \\
18.03.2020 & Diplomschrift Projekterfahrung, ChangeMusician Anpassung                                                               & 09:30  & 10:55 & 01:25

	
\end{longtable}
	
\begin{longtable}{l p{0.62\textwidth} c c c}
%\begin{longtable}[c]{lllll}
\toprule
	\textbf{Datum}      & \textbf{Beschreibung}                                          & \textbf{Beginn} & \textbf{Ende}  & \textbf{Dauer}     \\* \midrule
	\endhead
	%
	\midrule 
	\textbf{Summe:} & &  \multicolumn{3}{r}{211:00$\mskip3mu$h$\mskip3mu$}  \\*
	\bottomrule
	\caption{Arbeitsnachweis Jonas Ladner}
	\label{tab:an-ladner}\\
	\endlastfoot
	05.06.2019 & Vorbereitung für Besprechung                          & 19:00  & 20:00 & 01:00     \\
	07.07.2019 & Besprechung                              & 18:00  & 22:00 & 04:00     \\
	09.08.2019 & Besprechung dokumentieren                             & 19:00  & 20:00 & 01:00     \\
	18.08.2019 & Datenbank-Design erstellen                            & 13:00  & 17:30 & 04:30     \\
	20.08.2019 & Besprechung                             & 17:00  & 20:00 & 03:00     \\
	22.08.2019 & Datenbank-Design entsprechend der Besprechung ändern  & 14:30  & 16:30 & 02:00     \\
	04.09.2019 & DB-Design mittels MySQL abbilden                      & 08:30  & 11:30 & 03:00     \\
	05.09.2019 & Fehler in DB-Design und DB ausgebessert               & 13:00  & 13:30 & 00:30     \\
	06.09.2019 & DB: PLZ / Bezirk / Land mit echten Daten befüllen     & 14:00  & 17:30 & 03:30     \\
	&                                                       & 20:00  & 20:30 & 00:30     \\
	07.09.2019 & Aufbereitung der echten Daten                         & 11:15  & 11:45 & 00:30     \\
	&                                                       & 12:45  & 14:30 & 01:45     \\
	10.09.2019 & DB-Design und DB                                      & 14:00  & 14:30 & 00:30     \\
	& km-Umkreisberechnung mithilfe der DB-Daten erstellt   & 14:30  & 17:00 & 02:30     \\
	23.09.2019 & Diplomarbeitsdatenbankeinreichung                     & 18:00  & 19:00 & 01:00     \\
	08.10.2019 & Projektbesprechung                                    & 13:30  & 16:45 & 03:15     \\
	25.10.2019 & Überblick über die Ansichten der Website erstellt     & 20:00  & 21:30 & 01:30     \\
	27.10.2019 & Diplomschrift erzeugt                                 & 10:45  & 11:00 & 00:15     \\
	29.10.2019 & Projektmappeneigenschaften überarbeitet und           & 12:30  & 12:45 & 00:15     \\
	& Start-Probleme bei Projektpartner ausgebessert        & 12:45  & 13:00 & 00:15     \\
	30.10.2019 & Diplomschrift Vorlage anpassen                        & 12:45  & 15:00 & 02:15     \\
	01.11.2019 & Editieren und Besprechnung der Datenbankveränderung   & 10:30  & 11:00 & 00:30     \\
	& Durchführung der Datenbankverändung                   & 15:15  & 16:30 & 01:15     \\
	08.11.2019 & Responsive Design Startseite                          & 18:30  & 20:00 & 01:30     \\
	09.11.2019 & Diplomschrift               & 09:00  & 11:15 & 02:15     \\
	&                                                       & 13:15  & 15:15 & 02:00     \\
	&                                                       & 16:30  & 19:00 & 02:30     \\
	&                                                       & 20:00  & 21:45 & 01:45     \\
	10.11.2019 & Recherche (Datenbanken)                               & 10:00  & 11:15 & 01:15     \\
	12.11.2019 & Hilfestellung Git-Repository,                         & 13:30  & 15:00 & 01:30     \\
	& Lösungen von Kompatibilitätsprobleme an der Datenbank & 15:00  & 17:00 & 02:00     \\
	14.11.2019 & Diplomschrift                           & 16:15  & 16:45 & 00:30     \\
	16.11.2019 & Veränderungen Diplomschrifts-Vorlage                  & 10:15  & 12:00 & 01:45     \\
	& Diplomschrift                          & 15:30  & 16:15 & 00:45     \\
	03.12.2019 & Anpassen der Diplomschrift-Vorlage                    & 18:15  & 19:15 & 01:00     \\
	& Diplomschrift                          & 19:15  & 19:45 & 00:30     \\
	05.12.2019 & Diplomschrift                                         & 20:15  & 21:30 & 01:15     \\
	10.12.2019 & Besprechung mit Mitarbeiter                           & 13:30  & 15:00 & 01:30     \\
	& start-Probleme bei Projektpartner ausgebessert        & 15:30  & 17:00 & 01:30     \\
	11.12.2019 & Implementierung Mehrsprachigkeit                      & 18:00  & 21:00 & 03:00     \\
	12.12.2019 & Fehler bei Registrierung ausgebessert                 & 16:15  & 16:45 & 00:30     \\
	18.12.2019 & Implementierung der Progressiven Web Applikation      & 17:00  & 21:00 & 04:00     \\
	&                                                       & 18:30  & 19:30 & 01:00     \\
	19.12.2019 & Implementierung der Progressiven Web Applikation      & 11:00  & 12:00 & 01:00     \\
	& Veröffentlichen der Website auf der lokalen Maschine  & 12:45  & 14:00 & 01:15     \\
	& Editieren der Progressiven Web Applikation            & 16:15  & 18:00 & 01:45     \\
	&                                                       & 18:45  & 20:00 & 01:15     \\
	20.12.2019 & Datenbankfunktionalität: Suchen                       & 20:00  & 20:45 & 00:45     \\
	21.12.2019 & Service-Worker mittels Workbox umbauen                & 10:00  & 10:45 & 00:45     \\
	&                                                       & 14:00  & 15:30 & 01:30     \\
	&                                                       & 16:00  & 17:15 & 01:15     \\
	22.12.2019 & PWA - Installation verbessert                         & 19:00  & 22:30 & 03:30     \\
	25.12.2019 & PWA - Benachrichtigungen Recherche                    & 19:00  & 19:30 & 00:30     \\
	& PWA - Cache Mehrsprachigkeit verbessert               & 19:30  & 20:45 & 01:15     \\
	26.12.2019 & PWA - Optimierungen Cache                             & 19:00  & 20:30 & 01:30     \\
	27.11.2019 & Diplomschrift Kurzfassung                             & 20:00  & 20:30 & 00:30     \\
	30.11.2019 & PWA - Modifaktionen                                   & 19:15  & 19:45 & 00:30     \\
	31.12.2019 & MusicianSuche erstellt                                & 17:15  & 18:15 & 01:00     \\
	&                                                       & 20:00  & 20:45 & 00:45     \\
	01.01.2020 & MusicianSuche modifiziert                             & 17:00  & 18:00 & 01:00     \\
	02.01.2020 & MusicianSuche modifiziert                             & 16:45  & 17:45 & 01:00     \\
	&                                                       & 18:30  & 19:30 & 01:00     \\
	03.01.2020 & PWA Cache Verbesserungen                              & 17:00  & 18:45 & 01:45     \\
	&                                                       & 18:30  & 19:15 & 00:45     \\
	04.01.2020 & Besprechung mit Mitarbeiter                           & 11:15  & 11:45 & 00:30     \\
	& Mehrsprachigkeit in PWA implementieren                & 14:00  & 15:45 & 01:45     \\
	&                                                       & 16:15  & 16:45 & 00:30     \\
	& Diplomschrift                                         & 19:30  & 20:15 & 00:45     \\
	& MusicianSuche modifiziert                             & 20:30  & 22:30 & 02:00     \\
	05.01.2020 & PWA Cache Verbesserungen                              & 10:30  & 11:15 & 00:45     \\
	06.01.2020 & Optimierung der PWA für Meilenstein                   & 10:00  & 11:15 & 01:15     \\
	07.01.2020 & Besprechung mit Herrn Vogt                            & 11:35  & 12:35 & 01:00     \\
	12.01.2020 & Vorbereitung für Besprechung                          & 10:30  & 11:00 & 00:30     \\
	14.01.2020 & Besprechung, DB befüllen                              & 13:30  & 16:30 & 03:00     \\
	15.01.2020 & Besprechung                                           & 09:00  & 09:45 & 00:45     \\
	& Diplomschrift                                         & 18:45  & 21:15 & 02:30     \\
	16.01.2020 & Diplomschrift                                         & 20:15  & 20:45 & 00:30     \\
	18.01.2020 & Plannung von Datenbank-Veränderungen                  & 13:00  & 13:45 & 00:45     \\
	21.01.2020 & Besprechung, DB Veränderungen                         & 13:30  & 16:45 & 03:15     \\
	& Diplomschrift                                         & 18:30  & 19:45 & 01:15     \\
	22.01.2020 & WebManifest finalisiert                               & 16:30  & 18:00 & 01:30     \\
	& Fehlersuche MusicianRepository                        & 19:00  & 19:30 & 00:30     \\
	& Diplomschrift                                         & 20:00  & 21:45 & 01:45     \\
	23.01.2020 & Diplomschrift                                         & 16:00  & 17:00 & 01:00     \\
	&                                                       & 19:15  & 19:30 & 00:15     \\
	& Service-Worker Background Sync implementiert          & 19:30  & 21:00 & 01:30     \\
	& PWA - Installbanner                                   & 20:30  & 21:30 & 01:00     \\
	& Web-Design                                            & 21:30  & 22:30 & 01:00     \\
	27.01.2020 & Diplomschrift                                         & 19:30  & 21:30 & 02:00     \\
	31.01.2020 & ChangeProfileData Fehler ausgebessert                 & 11:00  & 12:00 & 01:00     \\
	& Hilfestellung / Plannung der Controller               & 15:30  & 16:30 & 01:00     \\
	04.02.2020 & Besprechung über weitere Controllerprogrammierung     & 10:30  & 12:30 & 02:00     \\
	06.02.2020 & Diplomschrift, Vorbereiten für Besprechung            & 20:00  & 21:45 & 01:45     \\
	07.02.2020 & Mehrsprachigkeit Controller                           & 15:30  & 17:30 & 02:00     \\
	09.02.2020 & Diplomschrift                                         & 13:45  & 16:00 & 02:15     \\
	&                                                       & 19:15  & 21:30 & 02:15     \\
	10.02.2020 & Fehler in Mehrsprachigkeit behoben                    & 10:30  & 10:45 & 00:15     \\
	& Diplomschrift                                         & 10:45  & 11:30 & 00:45     \\
	&                                                       & 13:15  & 14:30 & 01:15     \\
	&                                                       & 15:15  & 16:15 & 01:00     \\
	& Besprechung mit Projektmitarbeiter                    & 18:15  & 19:00 & 00:45     \\
	& Diplomschrift                                         & 19:00  & 20:00 & 01:00     \\
	11.02.2020 & Diplomschrift                                         & 10:15  & 11:15 & 01:00     \\
	& Besprechung mit Projektmitarbeiter                    & 11:15  & 11:30 & 00:15     \\
	&                                                       & 14:45  & 15:30 & 00:45     \\
	13.02.2020 & Besprechung mit Projektmitarbeiter                    & 10:45  & 11:00 & 00:15     \\
	& Lösen von diversen Repositoryproblemen                & 15:45  & 17:15 & 01:30     \\
	14.02.2020 & Diplomschrift                                         & 19:30  & 20:45 & 01:15     \\
	15.02.2020 & Diplomschrift                                         & 10:30  & 11:30 & 01:00     \\
	& Fehlerdezimierungen im BandSearchcontroller           & 15:45  & 16:00 & 00:15     \\
	& Diplomschrift                                         & 19:15  & 20:15 & 01:00     \\
	16.02.2020 & Diplomschrift                                         & 18:45  & 20:00 & 01:15     \\
	17.02.2020 & Datenbankrepository + Besprechung                     & 18:45  & 20:00 & 01:15     \\
	& MusicianBandRequestRepository Veränderungen           & 21:45  & 22:15 & 00:30     \\
	20.02.2020 & PWA - Cache Verbesserung bei Login                    & 16:30  & 19:15 & 02:45     \\
	21.02.2020 & Fehlerreduzierung MusicianSuche                       & 15:00  & 15:30 & 00:30     \\
	& Fehlerreduzierung Bandsuche                           & 19:00  & 19:45 & 00:45     \\
	23.02.2020 & Besprechungen mit Projektmitarbeiter                  & 10:45  & 11:00 & 00:15     \\
	& PWA Cache Veränderungen                               & 11:00  & 11:45 & 00:45     \\
	& Fehlerbehebung Requests                               & 13:30  & 14:30 & 01:00     \\
	24.02.2020 & Veränderungen MusicianSearch                          & 15:00  & 17:00 & 02:00     \\
	& Veränderungen MusicianSearch                          & 19:15  & 20:15 & 01:00     \\
	& Fehlerbehebung Request einer Band                     & 21:45  & 22:00 & 00:15     \\
	25.02.2020 & PWA ServiceWorker neu strukturiert                    & 20:15  & 20:30 & 00:15     \\
	& Vorbereitung für Besprechung                          & 20:30  & 21:15 & 00:45     \\
	& Registrierung Band Fehlerdezimierung                  & 21:45  & 22:45 & 01:00     \\
	26.02.2020 & Befüllen der DB mit Daten zur Fehlerdezimierung       & 16:00  & 16:00 & 00:00     \\
	& Bandsuche Fehlerdezimierung                           & 19:30  & 20:00 & 00:30     \\
	27.02.2020 & Besprechung mit Projektmitarbeiter                    & 14:00  & 15:00 & 01:00     \\
	28.02.2020 & PWA Überprüfungen                                     & 16:30  & 17:45 & 01:15     \\
	& Diplomschrift                                         & 18:45  & 20:00 & 01:15     \\
	&                                                       & 21:15  & 21:45 & 00:30     \\
	29.02.2020 & DB-Veränderungen                                      & 10:30  & 10:45 & 00:15     \\
	& Diplomschrift                                         & 10:45  & 11:45 & 01:00     \\
	&                                                       & 14:00  & 15:15 & 01:15     \\
	&                                                       & 15:45  & 16:45 & 01:00     \\
	01.03.2020 & Fehlerbehebung ChangeMusician                         & 10:00  & 10:30 & 00:30     \\
	& Fehlerbehebungen ChangeMusician und Registrierung     & 15:30  & 16:45 & 01:15     \\
	& Vorbereitung auf Besprechung mit Betreungslehrer      & 17:00  & 17:45 & 00:45     \\
	& Diplomschrift                                         & 17:45  & 18:00 & 00:15     \\
	02.03.2020 & Befüllen der DB mit Daten zur Fehlerdezimierung       & 12:30  & 13:15 & 00:45     \\
	& Besprechung mit Projektmitarbeiter                    & 14:00  & 14:45 & 00:45     \\
	& Diplomschrift                                         & 14:45  & 15:00 & 00:15     \\
	&                                                       & 15:15  & 15:45 & 00:30     \\
	& MusicianRegistrierung                                 & 15:45  & 16:45 & 01:00     \\
	& Vorbereitung für Meilenstein mit Betreuungslehrer     & 18:45  & 19:45 & 01:00     \\
	& ChangeMusician                                        & 20:00  & 20:45 & 00:45     \\
	03.03.2020 & Besprechung mit Betreuungslehrer                      & 11:45  & 13:00 & 01:15     \\
	04.03.2020 & ChangeMusician                                        & 15:00  & 15:15 & 00:15     \\
	& Kontaktformular Email                                 & 22:15  & 22:30 & 00:15     \\
	05.03.2020 & Registrierung Musician                                & 15:30  & 16:00 & 00:30     \\
	06.03.2020 & Registrierung Musician                                & 13:30  & 13:45 & 00:15     \\
	& Registrierung Musician abgeschlossen                  & 15:00  & 15:30 & 00:30     \\
	& Diplomschrift                                         & 17:30  & 18:00 & 00:30     \\
	& Diplomschrift                                         & 18:45  & 20:00 & 01:15     \\
	07.03.2020 & Diplomschrift                                         & 10:00  & 12:00 & 02:00     \\
	&                                                       & 13:30  & 14:00 & 00:30     \\
	09.03.2020 & Gespeicherte Suchen für Bands                         & 12:45  & 13:15 & 00:30     \\
	& Bandchange fertiggestellt                             & 13:15  & 16:00 & 02:45     \\
	10.03.2020 & Diplomschrift                                         & 20:00  & 21:30 & 01:30     \\
	& Fehlerbehebung Bandchange bzw. Bandregistrierung      & 20:15  & 21:30 & 01:15     \\
	12.03.2020 & Diplomschrift                                         & 13:00  & 14:00 & 01:00     \\
	13.03.2020 & Diplomschrift                                         & 15:45  & 16:30 & 00:45     \\
	14.03.2020 & Diplomschrift                                         & 13:00  & 15:30 & 02:30     \\
	16.03.2020 & Vorläufige Fertigstellung PWA                                    & 13:00  & 17:00 & 04:00     \\
	& Diplomschrift                                         & 18:00  & 22:00 & 04:00     \\
	17.03.2020 & Diplomschrift                                         & 09:00  & 11:15 & 02:15     \\
	18.03.2020 & Fertigstellung PWA & 17:00 & 18:00 & 01:00 \\
	20.03.2020 &  Druckvorbereitung / Editierung der DA-Vorlage & 18:00 
	      & 19:00      & 01:00        

\end{longtable}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly



%	\noindent{\yhbu
%	Dieser erfolgt durch ständige Aufzeichnungen der Schüler im Projekttagebuch.
%	\\[1mm]
%	Für jeden Projektmitarbeiter wird eine Tabelle gemäß Muster ausgefüllt. In dieser
%	Aufzeichnung werden auch die Unterrichtsprojektanteile, die in die Arbeit
%	eingeflossen sind \;
%	\scalebox{3}{\begin{picture}(0,0)\put(-1.6,0){\color{purple}\circle{4}}\end{picture}}
%	aufgezeigt.
%	}
%	\paragraph{\color{teal}\scriptsize Tabelle: Arbeitsaufstellung}\noindent\\[-3mm]
%	{\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont
%	\\\begin{tabular}{|l|l|l|p{80mm}|l|}
%	\hline
%	\multicolumn{5}{|c|}{\parbox{4em}{\hfill\\[-0mm]\color{dkbu}Name}}	\\
%	\hline
%	Datum	&Uhrzeit	&\parbox{4em}{\hfill\\[-0mm]Stunden\\nn:nn\vspace*{1mm}}
%					&Beschreibung	&Betreuer	\\
%	\hline
%	01.11.2018	&08:00–11:30
%				& &Was wurde gemacht (eine Zeile!) &	\\
%	\hline
%	& & & &\\
%	\hline
%	& & & &\\
%	\hline
%	& & SUMME & &	\\
%	\hline
%	\end{tabular}
%	}

%\subsection{Datenbl"atter (optional)}
%\noindent{\yhbu
%Meist sind die Datenblätter sehr umfangreich, daher werden im Anhang nur die
%notwendigen Bereiche dargestellt, auf der CD wird das vollständige Datenblatt
%gespeichert
%}

% \subsection{Technische Zeichnungen (optional)}
%	\noindent\\[10mm]
%	%
% \noindent{\yhbu
%	{\bf Abzugeben sind:}
%	\xilist{}{4}{-2}{1}{0}{
%	\item[1] gebundene Dokumentationen mit Deckblatt (Format: A4) – für die Bibliothek
%		(die HTL Bindung ist zu verwenden!!)
%	\item[1] Korrekturversion (Form und Aussehen mit Projektbetreuer vereinbaren)
%	\item[1] Version für die Firma (optional -- mit Betreuer vereinbaren)
%	\item[2] CDs mit allen Unterlagen (Word, Bilder, Code...)
%	}
%	}



\clearpage\vfill\newpage{}
\subsection{Projektterminplanung}
\fontsize{12}{14}\selectfont
\begin{figure}[h!]
	\centering
		\begin{tikzpicture}[every node/.style={scale=0.85}]
			\draw[ultra thick] (0,0) -- (0,-210/11); % Gerader Strich von oben bis unten
			
			% Meilensteine - Antrag
			\foreach \t/\n/\d in {0/Projektstart/05.09.2019,210/Deadline (Abgabe)/01.04.2020}		{
			\draw[thick] (0,-\t/11)  -- node[above] {\n} node[below] {\d}   ++ (-7.5,0) ;
			}
			
					\foreach \t/\n/\d in {25/1. Meilenstein (laut Antrag)/30.09.2019, 39/2. Meilenstein (laut Antrag)/14.10.2019, 60/3. Meilenstein (laut Antrag)/04.11.2019, 124/4. Meilenstein (laut Antrag)/07.01.2020 ,179/5. Meilenstein/02.03.2020 }		{
			\draw[thick] (0,-\t/11)  -- node[above] {\n} node[below] {\d}   ++ (-7.5,0) ;
			}
			% Besprechnungen mit Prof. Vogt
			
					\foreach \t/\n/\d in {40/Meilensteinbesprechung mit Betreuungslehrer/15.10.2019, 68/Meilensteinbesprechung mit Betreuungslehrer/12.11.2019, 124/Meilensteinbesprechung mit Betreuungslehrer/07.01.2020 ,180/Meilensteinbesprechung mit Betreuungslehrer/03.03.2020}		{
			\draw[thick] (0,-\t/11)  -- node[above] {\n} node[below] {\d}   ++ (+7.5,0) ;
			}
			%MS1: 15.10.19
	%MS2: 12.11.19
	%MS3: 07.01.20
	%MS4: 03.03.20
	
		% teaminterne Besprechungen
		
						\foreach \t/\n/\d in {27/teaminterne Besprechung/02.10.2019, 96/teaminterne Besprechung/10.12.2019, 145/teaminterne Besprechung/28.01.2020 ,195/teaminterne Besprechung/18.03.2020}		{
			\draw[very thin] (0,-\t/11)  -- node[above] {\n} node[below] {\d}   ++ (+7.5,0) ;
			}
	
	%02.10.19
	%10.12.19
	%28.01.20
	%12.03.20
	
	
			
			% Monate / Wochen / Tage
			\foreach \m/\n in {26/Okt.,57/Nov.,87/Dez.,118/Jän.,149/Feb.,178/Mär.,210/Apr. } {
			\draw [thin] (0,-\m/11)  -- node[above left] {\n}++( -0.4,0);
	
			}
			\foreach \w in {4,11,...,210} {
			\draw [very thin] (0,-\w/11)  -- ++(-0.2,0);
			}
			\foreach \d in {0,...,210} {
			\draw [ultra thin] (0,-\d/11)  -- ++(-0.1,0);
			}
			
			\draw[opacity=0] (-7.5,0.1)  --    ++ (+15,0) ;
		\end{tikzpicture}
	
	\caption{Projektterminplanung}
			
		\end{figure}
		\cfoot{A - Projektterminplanung}
\end{document}
